%@Titre:Urne de Polya.
%@Auteur: d'après APMEP.\par
On considère une urne contenant 7 boules blanches et 5 boules
rouges. On tire une boule, on note sa couleur. Puis on la remet {\em
  ainsi qu'une boule de l'autre couleur} dans l'urne. On tire ensuite
une deuxième boule et on note sa couleur.
\begin{Enumerate}
  \item Déterminer la probabilité de l'évènement \og Prendre
    une boule rouge au 1\ier\ tirage\fg.
  \item Sachant que la première boule tirée est de couleur rouge,
    déterminer la probabilité de l'évènement \og la deuxième boule
    prise est blanche\fg.
  \item Construire un arbre des possibles de cette expérience
    aléatoire. Justifier les probabilités inscrites.
  \item Déterminer la probabilité de l'évènement \og les deux
    boules tirées sont de la même couleur\fg.
\end{Enumerate}